# This is my README
1. скидываем в папку FIAS в домашней директории выгрузку из базы данных и XSD схемы 

mkdir ~/FIAS && cd ~/FIAS && wget 'http://fias.nalog.ru/Public/Docs/Выгрузка из ФИАС в XML xsd схемы.zip' -O "Выгрузка из ФИАС в XML xsd схемы.zip" && wget http://fias.nalog.ru/Public/Downloads/20130708/fias_xml.rar 

2. распаковываем:
file-roller -h ./*

3. экспортировать все в sqlite базу:
         ~ python3 fiaspars.py ~/FIAS/ 

можно экспортировать отдельные данные:
         ~ time python3 fiaspars.py ~/FIAS -c ADDROBJ AREACODE REGIONCODE AOGUID -c STRSTAT STRSTATID NAME 

real	2m40.633s
user	2m37.195s
sys	0m2.015s

